做左一年幾大律師，你問我答

上年出過類似post，決定以後一年出一次你問我答post

廚房20呎

自爆唔答

贏出率過唔過半？

知唔知咩係衰十一

幾錢人工

有冇幫同路人

打開邊範

啲警察有幾唔合作

法治死左未？

有d客打官司係一心認輸/認罪，輸少當贏

如果只計拎唔拎到個客想要的結果，我會話60-70% 拎到

上庭有幾多機會講中文？

食過幾多條女？

人各有志，做大律師唔等於高人一等，做保險都唔一定係狗

與未成年少女發生性行為

自僱，平均3至4萬一個月

有做黃野

收入扣埋租chamber有無香港收入中位數？

專精刑事，但都有做某範疇的民事案

大約8:2

冒認大律師有無犯法？

一時時，看咩case , 邊間差館

有d真係唔比你見，行政手段玩你

大律師同大既律師係咪同一樣嘢？

係咪好難搵客？靠Legal Aid refer?

跟邊幾個師傅?

9成講中文

刑事案嚟講，一般去到上訴庭先一定要講英

否則其他時間都係中文

巴打幾歲 邊度畢業 dse/會考幾分

呢一行嘅話係0

一來自己岩岩出嚟滾，二來呢行好細，咩消息都會通天

三，好愛女朋友

原訟庭依家都講中文

30-40k 平均一個月

收唔收兵？

冒認犯法

身邊差不多經驗大律師搵幾多？

Net income? 如果係都算幾叻仔

難架，看你埋唔埋到師爺堆，律師看唔看得起你，自己師父鐘唔鐘意你

Legal aid 要5年年資，暫時我未夠。

做legal aid 都吃力不討好，客可以好麻煩，錢唔多，但找數要大半年

law firm分幾多個tier?
大家揀嘅preference 又會係點?

有咩特別case分享下？

只收男兵 sor

Law firm定chambers 先
如果係chambers只有兩個tier: temple/dvc 同埋其他

2樣都可以知下

Law firm好講邊個practice area
好難一概而論

點睇dead body
點睇紅官啲判刑同精彩發言

自爆唔講。 你分分鐘行內人😏😏😏

唔會中你計

一個御用大律師 , 2個crim seat , 1個civil seat

會不會北上

咁樣義務大律師咪好惡做

係咪要成日OT

中大

會考後去左外國讀 再番嚟讀law

二十尾

想問問會唔會聽唔明個官話其他人講咩? 如果真係搞唔掂咁點算?

你會唔會over my dead body

係 尤其是 裁判處上訴

民事案就地區法院可能都要英文了

以大律師黎講，係咪叫比較少收入

有邊幾個practice area

香港法治死左未?
係共產黨統治下律師仲有咩用?

有冇幫手足？

ug都係law？

有冇諗過移民？

會唔會5年內移民？

如果請當值律師要提早幾耐去
Lemon係咪因為請清洪先可以放過佢

差異好大，

可以7-8萬純利

可以個個月蝕1-2萬

係咪去讀llb返黎考conversion入pcll

幾時幫手足打官司

有冇接過床單

咁樓主要坐幾多年

點睇北京決定一切

如果唔係去咗外國再返嚟玩 non jupas
只係在本地考 AL 玩 jupas
你覺得自己讀唔讀到 law?

會唔會選立法會/區議會

你上stealjobs 看下 law 個範疇你就會有個基本概念

日常生活小到至工傷，大至上市都同律師有關

有冇試過客人明顯犯法e.g.殺咗人咁
但係都要幫d仆街求情or格硬話佢冇罪咁

多謝大哥

會唔會移民

律師樓入面有冇啲咩職位係可以俾啲無讀過law嘅人做，但又可以掂下識下少少法律野？？

真係表現幾好，出色的連登巴打

咩情況會導致要用中/英文？

其實打官司算唔算叫做說服個法官去你要嘅結果？

通常係條街食煙會唔會有機會違法。（係冇垃圾桶既地方） 或l

點睇 Saul Goodman

criminal - lawyer

Law firm 收入計
us firm>magic circle>other ifirm>local firm

但係有勁人會選擇入magic circle唔入us firm
magic circle train嗰2年4個seat會比較全面

大壯係唔係入唔到大chamber就玩撚完應該考慮做solic？

聽人講us firm用錢買生命

冇first aid牌但係識first aid 救人但係救唔翻，會唔會有法律責任？

邊個話你聽有無罪淨係睇個律師好唔好，又邊個話你聽呢個世界好(唔)公平？

點睇中資firm solicitor trainee?

長期兩三點放工姐
輕鬆

新大狀係咪好難生存? 幾多年先可以 break even? crim vs civil差好遠?

咁嗰小部分係咪就係佢個龍門

事務律師係唔係一份好既career？

真係會有人蝕㗎?

點睇讀gdl再考pcll conversion?
會唔會好難入ifirm

我係行內人當然覺得未死

至少唔係單單都釘

其實有紅必有黃 你知唔知姐 ， 同他顯唔顯示出嚟姐。

係人都一定有偏見，但精彩發言其實係好蝕章。

如果我紅底，偷偷地重判，你連上訴都揾唔到位入我。

所以我覺得他們做多左可能係為左表忠？ I don’t know

Hehe?

如果個frd爭我錢唔還
催左大半年 1蚊都無還過
係咪可以去小額錢債審裁處告佢
要點做

以前上堂個導師講過，只要跟啱急救程序就得，有冇牌都係咁話

我以為個個律師都月入8-10萬

如果你堅持要用鬼佬/阿差大狀咪一定要用英文囉

corp fin間間都差唔多啦
us firm肯出得起錢先
翻local 做ipo真係廉價勞工

冇放工時間。

做到自己覺得滿意為止

鍾意睇Suit定壹號皇庭？

放工有乜玩
聽人講入行頭五年可以忙到trip都去唔得耐係咪真

Here

看你本身多唔多私人job 接啦

點睇OMDB?

未讀law之前既你 同 而家大律師既你
有無咩對呢科好大衝擊 或者改變咗你睇法

公開試幾分？

如果有得比你簡當初會唔會讀law？

都見暫時好似有一兩個唔俾再判同反送中有關案件

租個chamber都唔平啦
有冇後悔過讀law?

會唔會加入公民黨？

個假髮係邊到買？
有無洗？

但係做ipo可以成日出trip
利申 有關party

一定讀唔到，我唔係讀書嘅材料，但我係做野，出嚟撈的材料

係香港的教育制度下我無可能出人頭地

睇你undergrad讀乜
唔少人oxbridge undergrad再讀gdl入ifirm
林作都係oxford grad再讀gdl
如果普通ug就應該真係難d

不是, second degree law

成日返大陸三四線城市真係好令人羨慕

識人做中環D記有得去Guam

中文都聽唔明？

月入幾多

十隻都唔知有無一隻係咁

想知條路點行
例如話讀邊間會好啲
要有乜嘢bg

既然個天比咗個機會你, 咁就寄望你比心機做, 幫多啲人

去日本嘅機會應該會多少少
不過齋講做嘢 d㗎仔難搞過大陸佬

我意思係英文的話....

童話裏都是騙人的

問我？ 定他

有 但唔share 得

保障客戶私隱

答得好得體 果然係大律師

點睇LE

唔好意思 我有啲法律問題想問你 你介唔介意tg我 @lucasfcl

你

其實如果有啲已經經過咗公開聆訊, 應該可以分享下, 反正旁聽嘅人已經聽咗

有冇後悔入行

係咪藍絲都可以叫自己同路人先咁講

好有法律精神

點睇港版黨安法

要是開放
部分審訊可由中國律師代表
部分案件可移交中國審理但有香港律師代表
部分民事案件與與訟雙方可選擇在香港採用中國法律審訊
你就承認死咗未
定係一日有飯食香港都係良好普通法法治地區？

同期還好啦

同前輩比就當然少啦

自己一開始預左頭3年要蝕

諗住蝕夠90萬就轉行

但宜家好彩唔洗蝕

做到大律師都係得咁少

呢句講得好

我都想有機會試下

冇家底冇人脈係咪真係唔應該讀law?

勁喎
做 criminal
真心覺得叻仔
能夠人棄我取

冇

因為個牌轉唔走

我除咗打官司之外，咩都唔識

嗨 JD嘅朋友

做左年幾唔使蝕仲有三四皮已經好好

咁少點還 college loan?

唔好再講釋放5個義士/叫政府不追究

Criminal case legal aid 係fixed costs
坦白講如果唔係冇嘢做的話寧願唔撚做
仲有 legal aid 找數又遲

我會建議早一小時到 當值律師的辦事處 要求見當值律師。不過你可能只見到5-10分鐘，之後就要上庭 好趕架。

唔知

笑撚左

呢行咩顏色最多？ 多唔多何妖個類？

連登大律師

冇後悔， 做得幾開心，滿足感強

幫到人 （包括好人同壞人）

遲d又接到大生意，以新仔嚟講都算無憾

Well said

其實收錢嗰啲訴訟查冊服務公司, 啲資料點得嚟?
聽講係每日 copy 聆訊時間表嚟做 database
但係咁樣似乎侵犯私隱, 點解法庭一直無出聲?
你點睇?

8月會有兩單

呢層你要問女Counsel

如果9:30上咪早過佢地返工
同埋判決罰款係咪要當日即時比現金？

告性侵但無証據大唔大機會入罪？

打一單通常收幾錢

不會

只想係自己專業範疇打響名堂先

其他對我個人嚟講冇追求

有咩法律普通人最好知？

點睇郭憬憲同黃國同

你個brief一般收幾錢

有啊

1. 師爺（法律文員）
2. 秘書

點睇麥明詩

事實對自己有利就提事實
法律對自己有利就提法律
事實同法律都對自己冇利
就拍枱混淆

以上有咩睇法？

你gpa係唔係好高？ 點搵到佢地家？

hihi 有無Tg

點睇林作麥明屍？

睇報紙話律政司會將部份檢控case 外判比出面嘅大狀做, 有無做過?
感覺上同做辯方有幾唔同?

幾大律師

即係有幾大

點睇D紅官？

請問貴姓

人哋正職係兒子，點同呢

勁

人哋正職係兒子，保險兼職

如果有Construction field既專業牌，想進修做事務侓師專攪相關既Arbitration/Contract。你會點睇，有無聽過有關既行情？

想問入行係咪真係會大競爭到無飯開
利申：好想入行 但好多人叫我唔好睇唔開

點睇國安法
點睇義務律師
點睇奶共法官

推

法治已死係我地黎睇，就係政權只將一方放上法庭，而執法犯法者就永遠無事，個制度幾好都已經死亡

想問法律界係咪好多人係gay
利申:聽聞過

2047年之後 係唔係要開始轉做「維權律師」？

私人提告要預幾多錢？

如何提醒前線警員注意自己的過激行為

想知你一年後睇返自己開嘅Post ，有咩感覺？

仲信唔信有法治？

珍惜女朋友

係咪多數律師幫手足嘅case
都會因為又忙又chur又冇錢收
所以都唔會好認真好上心去做？

lm

英國唔係可以考試？
最後一屆了

讀law仲應唔應該係香港讀？ 美國T14 點睇？ 係美國讀完law school 返香港practice 有幾難？ 如果去英國又點睇？總共四個問題，謝謝。

讀law時有冇人睇死你讀唔到 /考唔到pcll ？你點面對睇死你啲人嘅評價？

1. 以我對他的理解，他勁在為客戶解決問題，好多時個客揾我地，表面上係法律問題，但實際上可能牽涉到其他問題。他最強的地方係係法律途徑外幫到個客。 當然，作為御用大律師，識law就基本

2. 因為 打官司真係打番嚟。你個大狀勁，係真係會提高勝率。好的醫生做手術的成功率都高d. 但當然如果係絕症就神仙都救唔番

3. 唔會。我敢講，冇一個會內疚。 我唔在意個客有冇做到，我作為他律師，只會集中到底對家有冇足夠料搞我個客。 更何況何謂壞人？ 好少人係良好的成長環境下變成一個犯法的人，犯罪一般都有原因

4. 有。 法官有行為守則要遵守

即係鄭若驊條 career path 囉

點解律師條path係咁極端，相對其他專業，好似係一將功成萬骨枯咁

如果唔係 一般如果係本地人都會用中文審

你覺得清洪係咪全港最勁果個？
香港四大名狀邊個最勁？點解？
勁d 大律師係咪真係可以睇戲咁黑都講到白？

第一次幫壞人嗰陣有咩感受

動之以情 曉之以理

宜家body dead左會唔會冇咁好搵
會唔會諗住移民

四大名狀係邊四個？
定係你想講報紙寫既所謂刑事四大天王

現時不犯法。

但我知有d地方如日本 係唔可以做火車頭

yes 果四個

背法例背左幾耐 玩外圍比人捉到會點判

你認為法治死咗沒

同埋你點睇違法達義依個term

咪傻啦邊有人背法例

係囉, 有啲人淨係聽口音, 聽到啲ABC捲晒脷 you know, well, oh my god, I was like 就出晒水, 其實內容可能係廢嘅

覺得自己仲有冇當初做大律師
嗰種維護公義嘅精神

我破緊產 受託人唔合作我可以點?
每日打電話 每日都開會
出左封信出埋啲話要求我搵工 搵得唔夠多返得少 暗指我要上繳多啲

Winner takes all

其實你覺得啲所謂紅官係本身缺乏analytical thinking唔能夠好好考慮合理疑點
Or 長期偏袒控方
Or 真心藍，有自己政治立場?

想入行有咩方法？

Do you think the ‘name’ of the chambers you are a tenant in affect how much business you’ll get? (I know this is certainly true for DVC/Temple, but I’m asking about this in a criminal context). Or like you said in an earlier reply, it’s mostly about the being friends with the solicitors to get new business? So as long as you have connection with some solicitors, even if you’re in a small chambers you’ll still get a lot of cases?

每日返幾耐工？

Ug唔係law就去報jd

樓主有冇追過一套劇叫how to get away with murder

入面有幾成真

巴打好好！keep住！希望你同女朋友幸福快樂！

甘地自己係civil disobedience 期間都有坐監。

唔會收回，看法暫時冇變。我見太多人，做時唔知後果，但又走左去做的人。我反而希望他們做前有心理準備先去做。 預左要承受一定後果先去做

個人看法啦

我認同我係一般人眼中的法治撚

有無遇過D冤案 好似戚秦氏個啲

大有大做 細有細做

每個chambers文化唔同

大chambers 我可以肯定 除左名氣外，你要經歷埋會分黨分派 ，應酬 的痛苦

有辣有唔辣啦 我覺得

都係嗰一隻姐

係極權國家講法律真係笑話

點解要蝕呀？
利申：完全唔識，好奇求救

殺人犯（狗） 搵你打官司 你接唔接

無底薪
要比租、chambers overhead
嗰個月冇客就真係會零收入

第一，法律上你一般而言你係冇責任救人，你可以見死不救

第二，唔會，有好多案例甚至係因為你唔識救人，但又熱心得濟，整到傷者更傷。他們無須負責，因為法庭認為英雄式的行為值得鼓勵，畢竟你出發點係好

買書都買到窮

有啲 Counsel，接到單嘢，就焗住買新書 (e.g. Easement )

想問問
如果業主簽約個租約係10000
1-4月張租單顯示10000 （無問題）
5-10月張租單顯示9000 （租客（我）明知小1000我照交 佢照比收據我）當準備完約我走
問題1: 佢話電腦問題 要追收返我之前交小咗嘅租
我想問業主都承認咗係佢問題 佢仲有無權追討返我？
唔該巴打

好彩你唔係考dse
如果唔係你連上連登開post嘅資格都冇

做保險都唔一定係狗

做一個食用２手婦女既矮仔，多數都係狗
屌佢老味有靚女唔撚食食隻２手臭雞，
個腦都唔知諗乜撚野

可不可以介紹比小弟識

岩，正如上連登，
睇某啲人唔順眼，
根本封鎖左對方就得，
討論都廢撚事浪費時間

為表對黨既忠心，所以班官先咁樣發言

其實一單case 入面要做legal research係咪代表即係要搵案例？
D 案例邊度搵？係高院嗰圖書館搵定點？係咪全部讀書學到？有d新案例出咗你點知？

Dvc 同 temple 之間你覺得有無高低之分

唔好意思，想問下如果合約入面加左條penalty clause，咁個條係咪not enforceable in court?

幫手足打官司收幾錢？
有冇諗過移民？

讀JD? 想問要求高唔高？

做！ double profession 係大趨勢

非常有幫助

自辯可以容許獨立個體上庭過下律師癮，想問下有冇人上庭自辯可以審返人地律師口啞啞

唔收女 sor

點睇宜家啲暴動case？
幾大機會告得入？

Ching 想問下part time pc 會唔會對前路有影響？
迷途的yr2 law student 上

我聽過個律師講過
“唔幫佢的話，即係佢權利受損，係上訴理由黎”
“幫佢的話，某程度上都係act of Justice”

留名學野

Not a practising barrister but as a law graduate I thought I’d offer my two cents.

In your legal studies, you won’t be covering EVERYTHING in law - there certainly isn’t enough time to do so. You cover in your studies the main principles of each area of law, the main cases. When you practise, you’ll certainly face areas of law you’ve never learnt in school (especially if it’s really niche area of the law) - and thats why you will always have to do legal research. Mostly on online database (Lexis, Westlaw), where you find precedents (previous cases) covering those principles or similar facts. Just like you say, cases update, and there might always be new cases. So even if it’s areas of law you’ve covered in your legal studies, you’ll still have to do legal research to see if that’s more updated rulings, or updated legislations.

I think the biggest thing one learns in law school thus is not ‘the law’, ‘厚厚的法律條文’ as some would think, but rather, how to research the law, how to interpret the law, and how to apply the law.

細個無知睇無線, 唔知宣O做法官定裁判官, 佢話到自己條條law都識背出來咁.
咁我知法官唔會條條都識背, 但做法官係全香港的法律都讀過晒(我知唔會每一條都精....) 只係想知佢地係咪全部都大概識?

Arch?eng?定qs?

你女朋友做邊行

點評價駱應淦？資深大律師黎講佢算點？

法官其實係咪同bar一樣handle啲新嘅case都會自己做番legal research先，定等雙方律師present

你係邊撚個
我2015 call

你都識講佢矮仔 係咁上下 個樣仲要生到咁撚樣

以前睇tvb套真相
辯方律師幫自稱無辜既殺人犯辯護
點知條友原來真係有做過
呢個辯方律師爆大鑊係咪會釘牌？

冇咩關係，政府出錢幫好多難民揾律師咪又係咁，

學到野
多謝你

我相信有啲大狀都唔係完全無內疚嘅想法
我識得有個大狀曾經講過話因為怕有報應
所以佢一直無生小朋友(佢好鍾意小朋友)

你覺得你工作既辛苦同人工成唔成正比

咁收唔收仔？

依個POST 黎得啱啱好
香港有冇條例指明一定要供養老豆老母?
因為上年嘈咗獲勁 咁我搬走咗
最近佢哋打黎問我拎錢 佢話唔俾就可以告我
佢哋講明敗晒副身家 等我可以養到佢地死為止
另外 如果我買咗樓 佢哋冇樓冇屋住 係咪例牌要分返佢哋住?

點睇紅官？

我收

「Over my dead body!」

收多個得唔得

傳票case其實有冇得拎番書面判詞？
見個網好似唔係乜case都有得dl番

Judiciary publish 先有
裁判法院傳票案件一般唔Publish

香港應該未掛

巴打你係唔係今年pc

如果諗住認罪，請個Senior Council求情會唔會著數d? 還是慳返d錢搵個平既算？

做得sc係有原因嘅，負擔到梗係鳩衝啦，好撚大分別

你有無愛過我
我鐘意左你好耐

屋企徐晃幾大
女朋友點識

小學俾人非禮引致好多後遺
同人親熱會腦自動想起非禮畫面唔可以進行性行為
好容易緊張抑鬱多年

去政府個cp 似hea9 ,仲覺得離婚嚴重過呢單非禮
次次cp完情緒差左,工都返唔到
每日都好想死
會唔會私家比政府易出報告?
點先可以上開case

聽唔少大律師都蝕錢
巴打賺到錢應該真係幾勁

屋企人同朋友係咪都覺得你好叻？

看機遇，看實力

以新晉bar 呢講，Civil 揾錢多至少2倍

唔該巴打
仲諗住打甩左單野dl 黎留念

看你求咩

不論practice area係咩，都其實係穩定的工作嚟

But the work life balance is so bad

大約要預幾多錢打呢種case
屋企人有樓俾我,想賣左佢打
但一日無報告係手都問唔到律師

係 去交表

2頁紙

簡單快捷

不過你要知他地址，因為法庭會幫你派票

Suitsssssssss

我識嘅大律師個個都叫人唔好入行
都唔係今年先開始咁講

drinks , networking , 同 同行fd 食飯

視乎你個claim既merits同你資產入息，可能可以申請法援

冇 因為我一直對呢個行業冇好大期望，唔覺得高尚

我覺得讀law 同食榴連差唔多，係acquired taste, 由一開始好憎到係愈食愈鐘意

同埋我一向知書本同實際情況係兩回事

No thanks

你下次打甩一單好似uber 或者反釋法遊行就有架啦

英國 Jarvis & Kensington

從來唔洗 ，係風水禁忌嚟

多謝你啊c打
但法援會唔會輸既機會大?
我係寧願放棄所有都想打
咁多年生不如死

1. 點睇 firm d 助手/秘書成日打錯 order 入面 d 字, 但又唔肯拎 leave to amend
2. 去開邊個court 多

似不育多d

香港男人不育問題多到你唔信
個個都有唔同籍口架啦

求答

做自己notes 唔好skip reading

博盡

一日讀至少6個鐘

好想知樓豬邊間chambers

1. 做Duty lawyer要排隊，輪一次約6個月，每次半日

2. 看你點看啦，猛虎出山，又有幹勁。起碼未滑啞

3. 世界唔係圍住連燈轉，由他們啦。

我自己月入14k左右
屋企人層樓7百
大陸停左收樓,如果收樓我都有幾百
係唔係要講哂俾個律師知
但呢d刑事??係唔係要分身家咁
我搵錢能力低賣左就下流了

係 一單案至少看8份

自辯其實難唔難？

都可以讀 但成績一定要好好 唔係真係難出頭

Hi

入oxford BCL / Cambridge LLM有幾難🥴

點解有人去Harvard LLM?

行家

咩事

近排聽講某fiat case要tender

咁你早到咪看你先

可以求法庭比7日/14日/28日後交 但冇得分期付款

雜色最多

看在錢份上，好少只做一隻色

會唔會走去做保險

冇做過

當然唔同。

原本做防守，控方做攻方

如果係關於家事既話, 法援既律師會唔會好認真幫求助人做嘢/ 打贏 ?

知道，唔識法律唔係一個辯護理由。

同我風格唔同的法律從業員

Shum Wai Kee [2019] HKCFA 2

看下task 係咩 ，個客比唔比得起錢

但我收緊1200-1500個鐘

不認罪 ，打到尾 反正衰左都只會罰錢

入唔到Pcll

冇野補充 法官閣下

@tc234567

法治死咗未

競爭激烈

但你係有料就有料

想做就做

我當初比人潑過無數次冷水，我宜家都算撈得起

不是

有錢收的

上唔上心看個人，不能一概而論

點睇 Peter Law

麥明詩係咪太廢先冇入行？

實有，呢個係每個讀law學生的心魔，你只能盡力做好自己本分。其他比個天決定

岩岩出嚟滾

樓主有冇LLM

Both.

If u are in a famous set, then as a legal service provider, the solicitor could pitch your personal service much more easily.

But of cuz if the solis like you enough, even if you are in a small set, they can still get the client to pick you as most of the times the clients trust the solicitor.

唔怪之得林作轉行

有job 就番 冇job 唔番

平均9:30-7:30 （1-6）

假設你英文流利, 用英文會唔會着數啲?

租約簽左幾多錢一個月，維期幾耐？

Very well said

gpa幾多?

我行外人睇一份要睇起碼一個星期

功力無分

Temple 貴族d

DVC 親切d

Preliminary view, can’t be greater than 10% of the contract sum.

點睇law霸

冇咩可能

你自己得閒落街場踢波 同英超兩回事

完全不會 but why part time?

是的

唔自爆

去產檢有醫生紙
一般都一早預約
但上司叫我拎大假去產檢
我係咪可以唔理佢
佢迫我我可以點投訴

冇 但你可以向法庭申請裁決當日的錄音

告小額錢債嘅對象係破咗產，咁佢係咪唔洗還？而告小額錢債係要有證明啲錢幾時借定點？

因為gpa唔夠
有full time govt sub 邊個唔想

支後比都唔得？

班狗都係咁

宜家咪入左 係台灣

佢唔係喺中環做緊打雜？

No

星火，民權定民陣？

屌 原來係做顧問

04:15 訓咗未？

上庭有時全英，樓主平時點學英文？

覺得riot係咪在場就大機會入到

用得耐咪有陣味⋯

如果係啲好個人嘅事情建議你tg搵翻樓主或者相熟嘅律師朋友
其他人係到唔會覆到你咁多（包括樓主）

我可以同你講 樓主講嘅 唔會有法律責任係可以apply落好多common law 嘅jurisdictions 但係並唔絕對適用係香港
事關香港係呢方面 對「施救者」嘅保障係少之又少 前幾年嘅時候嘈過一輪要本地立法 上過幾次立會 但暫時都係未見咩風聲（香港嘅法律改革一向好保守）

我俾你嘅答案係 大多數情況下唔會，但要有心理準備 家屬可以就你嘅行為去索償或者報狗做刑事嘅investigation 然後決定控告你嘅話（通常都係manslaughter）法官會根據翻普通法嘅原則去審你

係咪免責其實有好多factors要考慮 例如傷者有冇即時嘅生命危險，你又冇嘗試call999make reasonable attempt（如果情況許可），你施救嘅過程有冇act reasonably 係咪魯莽 嚴重疏忽等等

同埋係連登呢度俾嘅最多係法律資訊 絕對唔可以當法律意見（包括我上面講嘅）
我唸樓主都分身不暇做唔到每個問題都詳細覆 但係咁樣對其他巴打絲打好危險 所以如果可以戴翻個頭盔加句disclaimer可能會好啲

律師會唔會揀客嚟做,即係例如有個強姦犯強姦到個細路女終生殘疾,你會唔會唔幫佢或者冇律師肯幫佢打官司
利申：唔識法律

點解要帶假髮？
一個貴唔貴？

律師可以揀（不過都是視乎係咩firm）
client通常唔會直接contact大律師 而係由律師代理
然後大律師因為cab-rank rule 通常委託左就冇得揀唔做（你當同搭的士唔可以拒載一樣） 不過想唔接都總會有辦法嘅

想問下一手樓收左鎖匙先發現單位同樓書不乎
存在非執漏（層與層高度樓書一個，實物二個）可解決問題
發展商又懶皮可以點搞？
🙏

唔係16

點睇係香港讀 GDL 再考PCLL ？

*本身8大Ugc degree 畢業

11隻字

ching同你有一樣諗法

有無玩逆轉裁判

巴打係llb定jd先再上pcll

如果後者 undergrad 讀乜

8 大社科second up係咪一係讀jd一係 gdl個啲？

見啲人話讀speed / space 個啲又係咩

麻煩哂

贏率幾多

條港豬剩係識玩瞓食活在平行時空

讀書用咗幾多錢讀law

average既30幾歲既大律師可以揾到幾多一年

食幾多女

司法已死?

有冇試過戴住嚿假髮同女朋友rp

律師同大律師有咩分別

老婆點識

美國檢察官都會放翻d非法集結嘅人啦

比假醫生紙比人發現會點 要坐監/罰錢/其他？ 會唔會留案底

有d咩不育問題

咩pcll

依家閒閒地上d court pg 要幾錢？

我諗佢意思係打滾

違法達義

DOJ難唔難入

話中有話

點樣可以跟到清洪？

領過嘢，話冇得輸，結果冇咗百六萬加賠對方訟費百四萬

點睇LE？ 講緊新入行無人墨個隻
其實係咪早走早著

讀咁多書先3-4萬
香港皇軍普普通通大學畢業7-8萬

你之前係咪係外國讀會計

以林作既尊容,食到而家個V面人其實算係咁

曾經見過我一個律師Client 月入連Bonus 100萬
其他月份都可能有200-300K 月入
想知要去到咩Level先會咁高收入
Btw 佢已經Relocate咗

其實都係 大家仲存在法治呢點係心入面
要釘死都要睇好多嘢 邊個拉邊個寫邊個判邊個檢控

啲客係咪真係會好誠實咁講哂自己罪證俾你聽，叫幫佢打官司

睇電視見到啲人犯案好仆街會諗佢地會唔會連律師都隱瞞，講唔出自己做咗咩衰嘢

有無外圍係賭官司輸贏？

問幾個問題要收幾錢？

你嗰行有無潛規則

其實係點樣定10%， 依家唔係話 唔可以out of proportion to the legitimate interest ?

點解做bar唔做soli

讀完law degree仲要篩多班人讀pcll
讀完pcll先有資格做trainee solicitor/ pupil barrister

事務律師 商務律師係咪都好忙？
一星期抽幾多時間陪女朋友

師兄又開post留個名先
新人有得做咁多crim又搵到四皮嘢一個月，簡直係我一路以嚟嚮往嘅生活

仲有兩星期就training contract開工...

湯渣華，何君妖呢類司法敗類幾時歸西？

其實我覺得OP原意係俾人問做bar係點樣
點知好多人就想免費拎legal advice

點睇929 暴動手足案

一開始睇判詞用咗幾多時間去明個法官up乜？
利申 外行人 睇過幾份 睇完完全唔明就放棄咗

讀緊llm (arbitration),預計29歲畢業，30先讀JD會否太遲
謝意見

仆街讀完咁多書..
仲要煩交租跑數R生意
真係打份工好過

推香港獨立 唯一出路

你/你同行有冇淨過遺產/打賠償官司
如果贏左可以分幾多成？

好難考

打機屌人老母犯唔犯法

大把人4 50歲先入行 有心唔怕遲
不過坦白講 llm 冇用

我有親人係十幾年前俾騙子tum佢變賣自己幾層樓呃晒d錢走
上年又用同樣手段呃埋佢架車
但我親人到依家都堅信果個人唔係呃佢
想問我作為子女可唔可以告果條友
同埋需要提供咩證據架？

愈黃愈殘 愈好

一看你個頭就覺得身經百戰

學定支那法未

1. 自己同個客解釋

2. 周圍跑 港九新界都有去

自爆唔答

點睇日日標榜自己JD既西門梓

LLM真係無乜用

我都幫緊MMU 搏PCLL

30歲差唔多啦

DoJ果班有d仲遲

咪撚戇鳩啦

刑事你哋一定唔只few drinks 啦

女朋友點識？都係做律師？

會唔會去見工做法官？
法官係咪好多人想去做？人工高？

如果樓主自爆左，算唔算犯左bar rule？

一生一死
依家係生約 今個月月尾搬走

由做pupil 開始計，大約幾耐開始有錢賺？

你間chambers幾錢premium同幾錢租？

加油

做大律師係唔係要好自律(比起soli)?

多唔多女仔做crim? 會唔會女仔做親都變到好辣?

法治係咪已死

推介你睇下HKSAR v Chan Yau Hei (陳宥羲)

事緣有個高登仔留言「我哋要學猶太人炸咗中聯辦 」，然後被控有違公德罪。

有違公德罪嘅其中一個因素，係個行為需要喺公眾地方發生。終審法院法官就裁定互聯網只係媒介，本身唔屬於「公眾地方」

除非你公開展示「屌你老母」個message啦，如果唔係網上講應該無事

（雖然一句屌你老母，都未必足夠outrage public decency）

延伸閱讀：

點解你話有啲律師會蝕錢嘅？

係㗎
如果你LLB/JD成績有first hon
大可入啲top嘅i-firm去做

唔單止出嚟實習就有~$50000 per month
好多仲資助埋你讀PCLL
窮撚恩物嚟

所以做得大狀都唔（全部）係為錢嘅

一啲法律上重要嘅judgment係會有law report，幫你summarise 佢個重點

就好似呢份咁： （非正式law report，只係律政司嘅備忘錄）

所以一望headnotes就知道個case講咩，再睇埋段summary就知道個法律原則

當然上到法庭就要熟習個case，少不免要睇晒全文；而且好多case係unreported，自己都要睇晒佢

外行人唔知有law report存在好正常 hard copy我諗公共圖書館唔會有，soft copy 就全部都喺收費database

有冇多啲呢類風水野講下

handle 咩case多?

最搞笑嘅case係咩?

窮人打官司輸嘅幾率大好多?

有冇試過幫鄉黑、popo打官司?

試過法律文件打錯字，我要每頁check返
其實呢d情況應該點做？
有時律師樓拖慢嚟做我都無佢符咁，錢就比哂

國安法唔係刑法黎架咩？點解可以不設陪審團
點解唔可以司法覆核？
公權力完全冇約束
點解咁都唔係叫做法治已死

本身黎緊有機會跟個sc 做minip, 依家有機會cancel

有d minp開始suspend, 你嗰個邊點

有冇畀女朋友投訴唔夠時間陪佢

多數人揀做solic多，咩驅便你做bar呢
有冇話好欣賞邊位senior／前輩？

係咪可以揀job

例如明知個個人係強姦左個女仔

係咪可以唔幫佢

覆？

第時撈唔掂會唔會去做裁判官??

無玩瞓食 不過盲目咗 順個民無事未得

屋企徐晃幾大 係咪開放式徐晃

你幾多
Year2 就覺得唔夠

而家香港最勁應該係ben yu

調轉有fa牌但亂咁黎救死左人呢？

會唔會考慮轉職做裁判官？

So adorable

可唔可以講下點樣貴族/親切法

香港法治已死未？

而家係蚊型firm 實習緊
D師爺成日屌D 新Bar同soli唔熟程序

其實可唔可以打佢冇意圖永遠唔找數

如果佢同狗話我冇野講 我自爆自己係唔記得比錢

離題
陳文慧老公係師爺 姓蕭

其實移民去其他普通法地區做 foreign lawyer 係咪好難?

好似日本律師個襟章咁

你都識講有紅必有黃
法官以自己政治取向判案你都覺得仲有法治?

咁佢而家係law firm做緊嘅係咩工作
佢選港姐嘅經歷幫到佢而家份工？

師爺係負責搵客，佢係可以唔識法律
揸筆嗰啲叫寫/大寫

美國最高法院都有所謂自由派保守派法官，法官以自己意識形態判案你都覺得仲有法治?

佢而家根本唔係做law firm

而家呢個年代應該唔係剩返好多真.師爺啦

庭上講嘢個個都咁細聲 會唔會聽唔清楚

法官本來就會跟policy consideration/social interest判案
同喺刑事案入面你係黃就釘死你你係藍就輕判/vice versa差好遠喎

你大伯向法庭做處理你阿嫲遺產嘅人
如果你阿嫲冇遺囑，你阿嫲所有遺產包括層樓一齊跟法律條例平均分比你阿嫲啲仔女 所以唔會係你大伯袋咁咗先再分，佢只係程序上向法申請要處理嗰個人，點分都係跟條例+法庭

我估大概係咁 各位巴絲指教，同埋都係依法庭/律師意見為準

想知冇人脈係咪唔應該讀law而家讀緊個degree有諗過遲下讀JD 但我讀書真係唔top

Background差係咪已經收得皮？

我

咁如果大律師犯咗法上庭自辯呢？

行使虛假文書
如果係用醫生紙黎攞咗假（=利益）會有埋詐騙
如果係初犯*有求情因素（最大係願意還返曬呃咗嘅錢、其次係家庭、健康因素等），法官通常都會攞社服意見，最後判社會服務令

係香港資本主義社會虛假文書好L大鑊
（中國就連刑事都可能算唔上）
係香港你推人一下分分鐘都冇案底（守行為）
但虛假文書留硬

between 想問下ching知唔知有無chambers/law firm會收non law students做intern/minip??

想襯final year試下睇下啱唔啱自己

清洪俾人搞都會officially 請個狀，一般唔會自己自辯。

人在局中會有盲點

做PI 啲艇仔算唔算

可以話俾你聽冇

除非你識人

Cambridge 10a 都入唔到pcll ?

純粹八卦下我朋友
佢讀完PCLL
就黎做完law firm trainee
大概幾錢人工？
(有冇一個range)

想請教一下cuhk jd 有幾難入pcll？gpa 大約要幾多先有tc? 我想遲啲讀jd希望有機會入行做solicitor

大律師唔同事務律師，事務律師係打工同律師樓law firm有employment contract，律師樓老闆亦係事務律師。大律師係自顧人仕，唔能夠幾個大狀合伙開間firm, 好似只能幾個大狀合租個地方辦公，個地方佢地好似叫chamber, 其中個別大狀係自負盈虧。

好似係，請樓主指正

應該要睇個firm 的scale
Local firm NQ可能$4-50000
I Firm NQ 可能$7-80000

黎緊要讀Property law , 有無乜貼士同reference book 好介紹？

如果淨係計law gpa嘅話3都唔過

US firm trainee >$50k per month
UK firm trainee ~$40k per month
Top local firm trainee ~$30k per month
Other local firm trainee ~$15-2xk per month

仲有可唔可以分享下, 睇judgment 有乜技巧，之前做assignment , 睇左七八份 如果逐行睇真係會死。 你地一般由邊度睇起

0

Local firm黎
top唔top我就唔清楚
因為我唔係做呢行
thx絲打

做毅進狗都有三萬

D記人工係咪應該同某啲UK firm 睇齊？

Wally: 歪風

你可能已經自爆左

CU JD 做左年幾Bar嘅人唔多

利申 唔識你

有無做當值律師？
有無幫義務過草根根打？
有無做過啲/會唔會對唔住良心既野，講緊清洪個啲，明知個客有做都照打<其實話就話innocent before proven guilty，但有無做自己知，唔明點解啲大狀會照接張單。。。

試下同細chambers寫信申請下
搏下無壞

大set就唔洗諗，law student都已經爭餐死

I’ve done some minimal research into LLM in Germany - from my understanding, most LLMs in Germany are conducted in German, unless for those focused on ‘international business law’, ‘international tax’, international dispute resolution etc. For these, the courses will be conducted in English.
So in that sense, if you want a master in private international law and think perspective in this area will help, then the LLM should help, and whether Germany is under the continental Law system (or we call civil law) should not really cause a worry, since after all all the LLMs in English in Germany will be on international law anyway.

However I have never heard of anyone in HK with a law degree from Germany - so I don’t know how recognised it will be. This is despite the fact that Germany has a lot of top quality law schools.
Be wary of the fact that I think they do require a law degree to study for an LLM in Germany.

Ching 知唔知佢哋嘅 work culture 係咪真係算唔錯？ 雖然搵少啲錢但有返個人生咁

大律師真係唔同啲

兩個月前係條街撞到個而家做緊D記嘅舊同事
我: 七點幾咁早就放工？
佢： 我去做yoga呀做完返公司繼續OT

算唔算有人生

無呢啲嘢
一家人就好心咪你大我 我大你咁

Local ? Overseas ?

local

唉原來都係咁 同US firm比可能算係有嘅 見到做baker嘅師兄日日OT到2-3點

Thank you for your prompt reply and help

Local firms NQ $30k-60k + bonus
Magic Circle NQ $80k-90k + bonus
US firms NQ $70k+$130k + bonus
大約係咁

死咗我冇得撈

律師好搵啲定大律師好搵啲？

看你揾咩人打。 平都有人做 差在你想唔想姐

一切都係看law school 成績

10a 呢d已經係前塵往事

做多幾年先學人答問題啦

算唔算係真US firm呢？
hours上可能係 但人工就唔係囉
行得Swiss verein既firm好多都係笠個名就算

家陣US firm多數指比得起cravath果d
唔係果d用青衣價留NQ既閪firm

未讀law 係學唔到d咩

你咩都唔識 我可以比咩你做？ 叫你影下印 admin work only

真，比得起Cravath scale先係真US firm

海事法香港搵邊個打最好？

係咪即係佢大學爛gpa?

有冇參加YBC搞嘅活動？

工作強度都係真us firm

冇得咁講架喎
撈得掂嘅就是但一邊都搵得多

又難入又要燃燒生命 利申： 學生一個

不會 因文件都係中文 如用英文審 就要全部翻譯

Local firms nq未必有bonus啦

us firms再細分
行Swiss verein果堆 根本同美國英國office冇太多交流 都係買個brand name番黎用
呢部分firm都只係比到uk firm Nq rate or match magic circle

真elite us firm比cravath rate公價 外國relocate番黎再加cost of living allowance

仲不如考個政府eo

其實我知既
只不過前兩年只係想羅mediator資格加識少少arbitration野，唔想投入太多青春
但讀讀下又覺得適合，想繼續
謝意見

我覺得唔應該答咁多
好容易俾人斷章取義
不過op好心

搵律師告人一次 大約幾錢

咁計得返幾間，Kirkland, Latham, STB依啲

其實我知唔算太有用既
只不過前兩年只係想羅mediator資格加識少少arbitration野，唔想投入太多青春
但讀讀下又覺得適合，想繼續
謝意見

做大律師可唔可以轉撈soli and vice versa

淨係比人工大把工多錢d仲要舒服d

GDL 好難入Pcll 要好高分

好多人享受拗law的過程
同埋嘗試透過case law令社會進步

簡單我會收6000

冇一家人 日日嘈都唔知為咩
一直搵我都都係拎錢

一定會

驚告唔成哂錢巴打可唔可以留tg傾傾

有啲人三十幾歲四十歲 已經第二個專業行業做緊乜乜師月入差唔多十萬
再讀返書做個大律師係咩玩法？

違法達義 包唔包 違法後 承擔後果先 ？

係咪要擺舊錢係律師公會？

屋企本身係咪有啲錢? 係咪要識啲人先做到？

問題係你想唔想入

我有個LLM同學現職某公院急症室副顧問醫生，LLM學霸，話打算讀完再報cu jd

哩單離譜到砌生豬肉屈到你坐監

追求理想
身邊都有兩三個係咁

大律師都幾燒錢 唔係個個好似樓主咁（相對）風生水起 所以儲下錢再轉過嚟都好

佢好似係second up
佢要入pcll 係要考conversion (唔知佢考唔考到啦，佢無交代過)

慢慢 儲客 未必冇出頭

想問下，因為刑事案上庭準備認罪，但聽聞早幾個鐘去法院可以搵到當值律師幫手求情係咪真

我會叫他唔好講

他係我面前認左 我都可以幫他打不認罪 但打個範圍只係 反駁控方證據 因為證案的責任係控方 ， 被告冇證明自己清白的責任

看你做邊間firm 同個area

一星期2晚

加油 做奴隸開心d

冇得分成數

只收律師費

唔可以 因為你唔係事主

自顧不暇，唔得閒理其他人

大佬啊 呢度連登泥 唔好咁癲啦

師兄你點睇30先讀JD？
求意見
感謝

樓主會認為係公民抗命
坐監為貫徹始終
法治仍然健全

Pupil 開始 半年

萬幾兩萬

1. Yes 再冇人同你講做咩 幾點收工

2. 有 但少。 都會 ，看你個人咩style

多謝你幫推post

所以法律面前，都係認錢唔認人
有錢就照打

1. 刑

2. 唔搞笑 通常都sad

3. 係 因為犯案手法粗糙 留下好多證據比人 請唔起律師 就易有招認

4. 有

對於而家三權合一既style有無覺得失望，有冇覺得讀左咁多年隨時變返人治唔講法治，扭轉哂讀law個陣既believe點睇

好鐘意串人，做bar 收錢上court串人 好爽

自己的師父

其實你又錯唔晒嘅，睇吓你行邊條街
金鐘道、皇后大道中、雪廠街嗰啲又真係周街都係大律師

到時再算 暫時冇諗過

師父點搵?

多唔多外行人轉入去做？

自己追post

值得一試

名譽資深大律師
資深大律師
大律師

有咩唔同？

Pcll hku, cuhk, cityu
點睇

有冇覺得香港邊啲法律好離譜 好模糊

有冇溝女助手？

Michael lowers

巴打你有冇識人做？工作環境係點？

你自己有冇犯過法 （無論有冇心都好）

40K 去小額錢債

JD成本效益可接受？

俾啲遠見啦

Firm嚟嚟去去咪嗰4間

有錢RPC囉

搵d local firm囉
T__i & Co.
B_____a C___k 呢d

本地生 ->報番自己果間啦
唔通你shitty llb轉hku pcll會多d firm請
轉完pass唔到pcll就無謂
始終hku考試唔會特別易
有同學hku llb上hku pcll都肥佬比人revoke ifirm offer

海歸->報shitty
易pass

搵工冇咩人會睇pcll向邊度讀
都係睇llb jd 成績

Yes 早去冇死 同埋問清楚人，有人幫你求情，同自己可以有好多差別

翟姑好過崔

冇家底冇人脈 係咪收得皮
唔係嘅話可以點

你地d行家係咪英文都接近native咁勁？

Sor 我問得唔好

我想問你幾時開始收支平衡

如果做bar 掛住 pcll HKU 個名唔會好聽啲咩?

見親喺chambers/law firm 做嘅non law intern都係識人介紹入去
你唔識人嘅話就算啦

做咗soli易唔易轉返做bar?

Pupil 開始 半年 一路冇蝕過

同期多唔多人開始止蝕離場？

做bar真係要好有理想，巴打揾唔揾到食？

75-78k

75000 樓下

樓主點睇林沙文
行外人睇佢勁 行內人又點睇佢?

原則上嚟講係包

但面對一個龍門任佢擺嘅專制地方，我個人覺得唔承擔都ok

個人認為承擔埋先係真正既達義雖然唔承擔合情合理 因為呢個社會一早收左皮

巴打好勁

你覺得搵師父應該基於咩原則？師父/chambers名氣？多/少徒弟？容易有tenancy 留低？

利申：2021 pc grad，準備搵pupilage

識唔識人讀BPP University Law School 上PCLL轉香港執業? 呢條path諗唔諗得過?

我都同意承擔左先叫完成晒達義果part

不過依家d官咁

仲點信套司法制度丫

DOJ果班新係好流。。。

點睇依家magistrate d質素

法官閣下

承唔承擔法律後果已經係academic discussion
Not sure if you are talking about civil disobedience
But Rawl’s conception of civil disobedience only applies to a nearly just society

垃撚圾，好多心底裡藍到黑。

利申

我覺得你應該先考慮自己大機會做crim／civil／mixed先。
然後搵一間做2個seats，其中有個師父係chambers大佬話到事。
最好師父唔太多徒弟，咁有野益你既機會都大d。
不過世事當然無咁理想，一切都係睇緣份。

其實講真呢樣嘢都唔係今時今日先係咁
不過而家mag仔d案多人留意先會發覺到呢個問題

識一個咁大把，呢條path好難行

請賜教

呢方面我覺得駱應淦講得好好：

九十年代左右，駱應淦卻不再收徒弟。駱應淦解釋這是希望新晉大律師可以熬過：「講真，（我）咁嘅年齡、資歷，啲官有時俾下面，後生唔應該學呢啲嘢。應該搵一個五六年standing，有足夠經驗上court、有信心，做嘢仔細，但唔係人面夠，個個要俾面嘅。」

點睇而家d 裁判官判刑？

點解好似標準差咁遠.......?

其實大概估到orz

我真係唔識野了
承唔承擔法律後果呢樣野。。。
竟然係學術討論。。。

咁我又當係學術討論上
佢唔認，又達左咩義？

留名學野

上district court 咁平既咩

原來律師都唔係想像般咁高收入

多謝你答我
咁如果由事主親自告
需要提供咩野證據先告到個騙子？
告得成嘅話會點樣判？淨係坐監定係都要還返d錢？

點睇啲LE / Clerk 做十年嘢之後去英國啲野雞讀law，之後返香港做bar

client點同你講就點幫佢打
唔會有問題

仔收唔收

如果同間鋪頭買左野 但對方唔出貨 可唔可以定義為債務？

咁佢阿爸死先咪跌落佢啊嫲到 佢阿嫲死唔係分比佢阿嫲啲繼承人咩

係喎，睇錯係佢大伯同阿嫲聯名sor

civil disobedience唔適喺香港因為唔係near just/just society

所以唔喺要承擔法律後果先達到義

我覺得班大狀/律師最大問題喺覺得認咗法治已死就等於自己嘅工作冇意義，所以死都唔認法治已死。

其實唔洗咁二元對立，法治死咗，律師嘅角色依然好重要

利申：即將讀pcll

咁平時會唔會保養下個頭
定上完court就掉番落個架算鳩數

一般寫一份複雜既僱傭合約大概幾錢？或者你會唔會接類似既job？

覺得Kelvin Lai點

好無知問一句 大學係咪會有course train思辯能力

我覺得呢個可以滿足左一班想讀又讀唔到Law既連登仔

滿足左佢地個心靈先

yes don't be fooled

challenging the law in an authoritarian state changes nothing

巴打有道理

小弟諗住搵3個crime seats 1個matri

會唔會太局限自己？對將來發展有影響？

有冇試過明明無得打又扮有得打呃鳩人錢

做商業area係咪仲忙過大律師？
大律師自己生意 自己控制時間

想立遺囑可唔可以去民政署搞？

同未成年少男發生性行為係咪仍然無罪？

其實係睇firm 同埋自己追求啲乜

我之前做事務律師間firm, 7:30pm啲人已經走咗八九成

個range差太遠，岩岩拎牌既soli由30k-130k都有，狀由乞食到幾十萬個月都有。

建議你起碼做一個civil 做膽

網上賣緊會波tips比入左會既會員（有收錢），其實有冇觸犯法例？

緊馬會

認同 行內人真係無必要自欺欺人 表面有打官司空間唔代表真係仲有法治

實習律師(未宣誓做執業律師前)係firm係咪好大壓力？
因為要2年嘅工作表現

buggery <16都喎ching
等佢大個啲先同佢搞啦

法庭又要停了

包裝
Push the boundary of the court

御劍定真宵

doj tc 係咪只收first hon？

樓主, 我之前問過如果上庭係要用英文但真係聽唔明人地講咩會點樣解決...

如法治已死，律師還有什麼角色？

搵錢
就算政治環境點差都好，總會有commercial transactions

有即時傳譯

原來你讀咁多係為咗搵錢？ 你一定要會搵到ifirms 嘅TC.

唔會搵到

佢又唔更新judiciary個網

入面做行政班人真係唔掂

I am making a positive claim, not a normative one.
當然我自己好鄙視呢類人

即將讀PC, 應該沒有收到infirm offers 吧？

我做左一年，quit 左

利申，無生意

點睇林作

[邊個諗出黎］法院登記處及一般聆訊聆只停兩日，星期三恢復正常

唔會啦

成績最好嗰班比較少會入doj

律師樓會唔會有wfh?

放工返屋企繼續做咪wfh

其實associate對trainee嘅expectation 唔會太高, 個人覺得正正常常就可以

總括嚟講, 2年training多數四個seat, 只要一個有表現令到有partner想mark你就ok

當然會，上Citrix就做到office要做嘅嘢，公司仲有administrative同secretarial support，根本唔使返office。

睇咩firm咩practice area啦
Ifirm都未必可以wfh
好多都要番足

啲老闆先夠薑 日日都番 口罩都唔戴
岸鳩到呢....
上一輪咪有幾間成team人中招

我哋上星期一就wfh，好感動

聽講做IPO上市個啲直頭無時間訓

IPO係時間長,但係壓力冇乜（因為corp trainee做嘅唔係啲咩困難嘢,只係比較長時間)

如果要計, litigation trainee做嘅嘢相對來講要用腦多好多。 個人覺得做litigation夜晚八點放工辛苦過做corp 半夜12點放工

下，壓力無乜...? 你做過幾多隻先得出呢個結論

唔記得lu， 幾年前啦

IPO trainee 做嘅嘢變化唔係好大，所以做出嚟嘅product錯嘅機會相對少, 所以我先覺得冇乜壓力

睇黎你都幾好彩無俾sponsor屌過

件西裝咩牌子 邊度造 幾錢套

上court 見到d律師著既西裝真係sharp d

你咁多年既學費回到本未

可唔可以問d唔關事既..點解有時上庭認罪後 會有個人彈起身講我有/冇相關記錄？ 個官事前唔會知?

好難搵個純matri嘅師父喎，同埋你嘅approved pupillage至少要做三個月civil seat。
Matri學嘅野同其他civil野好唔同。

無對方地址 得佢朋友地址
點寄律師信比佢？

Matri多數搭咩？civil? crime?

如果其中一個師父做matri 加 crime，咁果個seat當civil定crime?

如果唔夠三個月civil 會係bar council 喺我開始pupilage 之前唔批pupilage 定係完咗一年pupilage 先通知我唔可以full practice 住？

唔該巴打

Margaret Ng都係走唔出法治已死等於律師冇用依種二元對立

如果覺得法治已死，律師嘅意義就係得揾錢，不如唔做律師好/大狀過

如果法治已死，唔應該做律師，因為律師嘅責任已經做唔到。

你去面試時，記得你剛才嘅睇法同邏輯去答，睇吓有冇offer.

依家不是已經有offers 了嗎？

法治已死，個法制仲喺度

你有offers 未？

我只係話法治已死，律師都有佢嘅角色，就trigger到你

樓主選擇性回答架

同埋入time, litigation task性質令到 每日要搵六七個鐘頭billable比較困難 (除非有大research)

咁從事商業個邊嘅律師
2年後宣誓完做執業律師
如果無興趣自己執業
係咪就一直搵間firm做？

完咗一年先通知你未可以開始full prac

matri 而家係咪芭芭拉最出名?

應該係一定要搵間firm做
開一間firm又或者做principal好似有Pqe限制

有冇借d2昆dmk妹上床

讀呢科既人英文其實好成點？
似唔似native?
睇美劇電影果d係咪唔洗字幕都明晒？

差異好大 至少一定唔係個個native
本身DSE Level 5/5*直入degree都唔代表英文native

再加上依家有好多渠道讀法律
基本上八大degree GPA唔錯 都入到cu/city JD

順便鑑賞吓何已完d英文

宜家好似話大律師可以有副業係咪真？

講光復香港時代革命, 而比人告違返國安法... 可以點打?

點睇有啲人係社會碌咗幾年先trainee/ pupilage
會唔會太遲起步

你嗰行壓力有幾大

客屌Sponsor 再屌你老闆，你老闆推晒落你到，之後以上全部人一齊屌你。咁先岩

每人都有自己選擇
有人選擇做狗，有人選擇回饋社會

可惜言之無物。

唔遲。讀完未過三十

我21才大學畢業，碌咗一陣，半工讀，除咗PCLL full time, 26 才做trainee.

大把人係咁

英國番黎做左4年幾public policy野

PPE first hon想讀番個jd再入pcll驚太遲

如果28歲先jd會唔會大遲
同埋我見hku cu報jd果d係咪要搵番以前undergrad ge pro 寫reference letter 但係已經咁多年冇contact未必記得我

想做就做吧
你要有由低做起（人工都可能跌）嘅準備

你又唔喺樓主，又冇啦啦問我同另一位爸打有冇"infirm" offers，講野又串

如果你真係大狀，加油之餘，希望你記得之前有位前輩絲打嘅一句忠告：滿招損，謙受益

我唔驚由低做起ah
而家人工都唔算高
但我睇佢哋requirement其中一樣係要standard academic referee
隔咗4,5年英國d pro都未必記得我
如果要academic未必有得搵我老細寫
我老細有d喺legco member有d係大狀

乜要係樓主先可以提問？ 你唔見大把posts 問東問西啦。串你又點？謙受益？可能吧。

26trainee唔遲啦
好多人master又做幾年啦都27先pcll
但搵少幾年錢

我並非大狀。

唔關bar事，如果有英國law degree(唔係勁u)去咩國家（除左英國，我無bno)會比較易搵paralegal工？

香港冇好人法㗎.....

Hku cu就唔洗咁緊張
你lur到有人肯寫就得，條友9寫都會收你啦
Undergrad first hon夠carry

你不如諗下會唔會去英國或美國讀仲好
你醒既一樣入到pcll
到時國安法全面落實你想番外國practise都易少啲

搵工方面 其實會好啲
因為你會知多啲商業世界係點運作
但前提當然喺你本身第二個行業做得出色

有degree 但唔係法律相關野

有咩職位可以比外行人入行？
人工唔介意

二十年前，有其他學位同工作經驗，確實有selling point, market 都好buy，畢竟當時 first degree 加work experience 加CPE/second law degree都未話好多. 但家陣好多中途轉營，無乜特別話會好啲。都係睇common sense 如何、夠唔夠醒。

0，仲記得有一幕個prof帶啲學生去crime scene，咪on9啦
利申：就讀pc

巴打點睇而家係big4做緊international tax嗰邊嘅野。

但係想讀個JD轉型，做商業嗰邊又或者做tax attorney。不過而家都成25歲人，搞得嚟入行成30歲，仲要有啲擔心入唔入到pcll。其實係咪有小小太過分理想，應該繼續做個accountant就算數

大把人三十幾歲先讀pcll

樓主prefer啲事務律師
1. 咩都唔做掉晒比你但brief fee手鬆，定係
2. 幫你做好第一稿，但壓你價？

利伸：又壓價又咩都唔做嘅仆街soli

同意

做liti真係好少比個客override

有權保持緘默

而家係咪越黎越難做?
當年跟邊個師傅?
建唔建議人入行?
建唔建議人讀LLB?

香港人平均幾歲上到大律師呢個位?
大約幾%人上到?

睇嚟你以為條路係由律師升大律師

83歲翁聲稱遇襲後 持10吋長切肉刀找示威者報復 獲撤管有攻擊性武器罪 自簽守行為兩年

又一cls判決

[逆向思維] 講下自己熟悉嘅專科有咩人係唔岩讀

歡迎分享下資訊俾應屆考生

覺得普通人有咩渠道了解多啲法律
等自己冇咁易踩中啲法律陷阱

你個username

所以我好撚憎做fin line

你點睇國安法對香港法治既影響？

想請教點解林作讀LLM可以做大律師?

月入幾多？ 有沒跟大律師清洪？

我其實係好奇問下，由細到大都冇人答到我，廢事第日勇字當頭拿屎上身。btw, 唔該曬你，見到都係call 下白車就算咪插隻手埋去，我唔係想r法律意見，只係好奇想問下

有實力嘅本地大行

做得律師係咪都會揀返門當戶對
唔會鍾意啲太平庸嘅女仔？

唔關LLM事，佢有讀GDL，考埋conversion就有資格報PCLL

CLIC 社區法網

點睇啱啱Emilia 同搣時潘件事？
同埋告得入嘅機會？仲有會告咩？

又無人識你
Compliment咋喎
比少少信心自己

想問下CU同HKU嘅LLB會唔會差別好大?
會唔會話難d入ifirm個d
同埋未來幾年Law呢個行業嘅前景係香港會唔會變得好差?

year3 真心問 有興趣入行
1. 唔同chambers 收入/租金可以差幾遠？（可唔可以俾D例子 eg temple dvc parkside Dcc plowman etc）
2. 除左成績好之外，undergrad仲要做咩先可以入top set？
3. 假如成績好，Oxford BCL，camb LLM，harvard LLM，other US/UK uni LLM 應該點揀？
4. 做moot 有無用？
5. 做CFA judicial assistant 有沒用？

對呢行同advocacy好有興趣但呢一行既入行門檻，收入，晉升前途好唔透明，搞到好似入行要搏一鋪

好L多問題唔好意思

Tg 傾？

巴打可唔可以pm你問少少法律上意見

想問 而架有pcll offer，係而架個時勢仲讀唔讀好

除非你有個好好嘅plan b, 唔係點解唔讀

不如講下香港法律未來仲好

On9

殺咗人嗰啲會點幫佢打？

生肖

擔唔擔心遲吓要講普通話？

樓主家底係咪好好？去到外國讀書

果然，行內人都會覺未死

認真? 聽講佢拎過Ashurst offer wo

讀書叻唔叻同做野能力好有關係?